國銀對中小企業放款餘額 3月止跌回升
2023-05-25
https://udn.com/news/story/7239/7190851
金管會統計，3月底國銀對中小企業放款餘額月增新台幣141.01億元，止步連2個月下滑。但因升息影響企業借款意願，首季國銀對中小企業放款餘額合計減少6.96億元，為至少近3年同期首見負成長。 金管會今天公布本國銀行辦理中小企業放款概況，截至今年3月底止，國銀對中小企業放款餘額達9兆2826億元，月增141.01億元。 因今年前2月國銀對中小企業放款餘額合計減少147.97億元，雖然3月止跌回升，今年首季國銀對中小企業放款餘額仍減少6.96億元。 金管會銀行局主秘侯立洋今天在例行記者會表示，除了銀行前2個月營業天數較少外，升息影響企業借款意願，部分中小企業週轉金貸款到期還款後並未持續動用借款額度，以致前2個月國銀對中小企業放款餘額均呈現下滑。 侯立洋進一步指出，3月國銀對中小企業放款餘額已稍微回升，金管會後續將持續觀察。 金管會每年都會訂定國銀對中小企業新增放款目標值，2022年目標值為3500億元，金管會提報行政院的今年期望目標值稍微拉高至3800億元，最後目標值將以行政院核定數字為準。 根據金管會資料，今年首季對中小企業新增放款前3大銀行依序為台北富邦銀行增加132.03億元、永豐銀行增加90.62億元、台新銀行增加78.07億元，清一色為民營銀行。 反觀今年首季對中小企業放款減少前3大銀行，清一色是公股銀行，依序為台灣銀行減少233.6億元、第一銀行減少180.56億元、華南銀行減少90.26億元。 金管會統計，今年3月底國銀對中小企業放款餘額占全體企業放款餘額比率為64.79%，占民營企業放款餘額比率為69.49%，分別月增0.04及0.29個百分點；今年3月底國銀對中小企業放款平均逾放比為0.25%，月減0.01個百分點。 金管會